美籍華人登印度荒島傳教遭島民射殺

【Now新聞台】一名美籍華人違法登上印度一個偏遠島嶼，被原始部落族人射箭殺死。當局已立案調查，但相信無法追究責任，要取回他的遺體也有困難。

印度警方證實，年約27歲譯音叫周約翰的美國男子，在與世隔絕的北森蒂內爾島遇害。

這個島位於孟加拉灣距離印度大陸約八百公里的安達曼–尼科巴群島。周約翰據報上星期三在群島首府布萊爾港，請漁民載他到北森蒂內爾島附近，之後幾天自己划艇多次嘗試登島，曾因受攻擊後退，但他未有放棄，到星期五他指示漁民離開，並交了一些手寫字條給他們。

他在字條中留下遺言給家人，指登島是為了向島民傳教，認為一切都值得。他指如果自己被殺，希望家人不要怨恨島民和上帝。

周約翰最終被原始部落族人用弓箭射殺，有漁民指在星期六早上看到他的屍體，被人用繩索拖行。

警方已立案調查，並拘捕七名協助周約翰登島的漁民，控告他們殺人罪和違反保護原始部落的法例，但相信無法向島民追究責任。當局正與人類學家合作，設法找回周約翰的遺體。

周約翰的家人透過社交媒體，呼籲當局釋放被捕的漁民，指周約翰是自己甘願冒險，其他人不應因為他的行為受罰。

北森蒂內爾島上的原始部落估計現時只剩50至150人，他們與世隔絕，連如何使用金錢也不懂。

為維持他們的生活方式和保護他們免受外來疾病感染，印度法律嚴禁外來人士與他們接觸或拍攝他們，違例可被判監。

以往都曾有漁民因為在這個島附近捕魚被島民殺死，在2004年南亞海嘯後，救援人員都無法接近視察，只能透過島民向他們射箭推斷他們安全。

弓箭射殺

諗起打AOC，弓兵射死僧侶